公屋大變身》40萬偷位豪裝 變3房2廳靚屋

「主要在空間上，幫他們做多些儲物空間，因戶主有五至六個成員，所以我們間了三間房。而房間位置我們做了雙面櫃，令兩邊都用到，慳了牆的位置，盡量偷些空間給屋主，放多些雜物。」裝修公司負責人Rocky，早前接了一個實用面積五百呎的公屋單位工程。由於戶主多家庭成員，Rocky就盡量偷位，將單位變成一個三房兩廳靚屋。

先看飯廳，「首先入口位這裡，我們做了一個全高的儲物櫃，可以放些大型的雜物，抽濕機或椅子。而屋主亦有拜祭的習慣，所以我們留了一個位作拜祭。我們盡量將櫃造到上頂，偷盡空間來用。」客廳又怎樣呢？「這是鞋櫃和電視櫃的組合，連貫一起做，天花可以滲出光源。這裡可以擺放很多鞋。而這邊電視櫃，亦造了吊櫃，造得淺一點，看上去不會很突出，但可收藏很多雜物。」

屋內有一條走廊位，亦暗藏玄機，「我們在走廊加建很多櫃。看上去，櫃在那裡呢？其實這些都是櫃門，業主可以擺放文件。這裡亦是櫃的間格。最尾位置亦沒有浪費，亦有一個櫃，讓業主放東西，因廚房不是太大，可能廚房一些雜物或乾糧，也可放在這裡。」

又說有三間房，但房門在那裡呢？「其實這個走廊，設計這個模式，這裡是一扇隱形門，可入到主人房。其實主人房都是很簡潔，我們造的傢俬，全都是造到上頂，是想幫戶主用多些空間。」

另外兩間房又如何呢？「這間是客房或雜物房，或工人房，如以後請工人，可以睡在上格床。下格方面，如有客人來，就可拉開子母床，這間房可以容納三至四人。」最後一間是戶主母親的房間「母親年紀較大，所以床較爲矮身，免她上落不方便。剛才說有一個間牆櫃，其實是偷了鄰房的空間，來給這間房造個衣櫃，其實都有很多擺放空間，都是造到上頂，放一些棉胎等物品。」

「其實戶主計劃，這裡大概花了四十萬，包所有裝修，水電和傢俬，這個數目，市面上都要這個數目去做，是在預算之內。」洗手間和廚房未看喎，不用急，留意另一隻動新聞啦。

撰文：程志康
攝影：金文 韋平

屋村妹用晒成副身家裝身

都係屋村妹

使唔使咁多櫃

用40萬設計成咁
睇下尋晚tvb講馬鞍山兩個單位，一個日式，一個modern風，都係用左40萬

首先，你抽唔抽到間咁大既公屋先？

出面個走廊舊殘舊到

入面點整都好, 係我就唔整度門到道閘....反正走廊都係咁柒, 整完係得你個單位外表咁靚, 主要都係想引房署攪姐

咁多木 小心木蝨同 白蟻

自己間屋都剛剛裝修完, 比佢細少少(4百幾呎) 30年樓全屋大執, 計落都係35萬左右, 唔差得過佢囉, 佢貴左少少

其實叻女，豪宅享受，公屋月租！係無club house ,但咁靚邊度搵？

直頭柒

買咗嘅公屋居多

幾時先真係趕班公屋富戶走
我要上車呀

九成係買左既
怕咩房署

豪乜柒 設計老套，間隔雜亂，試下擺齊d傢私同雜物，咪又係亂葬崗，仲洗成40萬

富戶走左都未有你份
讓強國人先上

每日150新殖民 幾時輪到你

成屋都係櫃但係房枱都冇張

之後再讓強國子女再上
香港人訓教啦學咩人住公屋

我成日都覺得香港啲室內設計好肉酸

比人趕 不如拎啲錢黎裝修 住好啲 反正都係屋企時間長 住好啲係低

住公屋之道係搵幾多洗幾多

真係好撚on9,新/靚/大公屋全部比曬大陸人 好撚心就香港人上新樓，比班大陸西上舊公屋啦

係咪公屋富戶？

咁白色，好冷

隨時俾人趕走，花咁多錢做乜

40萬裝修 幾時收返佢間屋

其實，戶主在2001年，已用27萬向房委會將該單位買下來，今次豪花40萬豪裝單位，加起上來都是60多萬

識玩啦
成家洗少少錢裝修仲大過出面啲偽豪宅

收唒上面皮

27萬

全個廳都係櫃門

....

樓上好酸

留名

裝得修嘅都係買左嘅公屋啦

好酸

老柒實 買左即公屋第時公家野維修使唔使夾埋一份先？

緊係要

老老實實，到幾時先可以住公屋=有西屌

你班友都傻下傻下
唔係買左個單位邊個會洗咁多錢裝修間公屋

究竟要有幾多雜物 先用得哂咁多個櫃

拉登仔係咪覺得住公屋就唔可以靚裝修，要住到成隻狗咁先有資格繼續住

公屋妹係咁，因為住慣地方細，成日唔夠位用，所以一裝修就要整好多櫃。有錢人就無呢個問題，會好識享受，會整好多唔實用但好靚ge野出黎

香港依家居住舒適度係
獨立屋>黃金地段豪宅>居屋>公屋>偽豪宅

有錢人間屋千幾二千呎，淨係衣帽間都等於公屋個廳啦。放曬雜物入去咪唔覺個廳多野囉